教育局：學生在校內或校外均不應戴上口罩

2019-10-5

教育局向全港學校校監及校長發信，標題為「《禁止蒙面規例》在2019年10月5日起生效」，信中指出因應《禁蒙面法》在午夜後生效，促請學校提醒學生及家長，為免誤墮法網，學生外出時不要以任何方式遮蓋臉孔。

「原則上，學生在校內或校外均不應戴上口罩或以任何其他方式遮蓋臉孔，宗教或健康原因除外，如學生或教職員身體不適，最佳做法是盡早求醫及留在家中休息。」

2019-10-12

楊潤雄指出，規例雖然不適用於校園，惟學生在校內戴口罩畢竟是某種表達訴求方法，擔心會迫使其他同學表態，令學校運作變得複雜。

source:

停課前好多學生都戴口罩返學 幾時拉人

學生:

又回力鏢

教育局攬炒可恥

幼稚園學生都有戴gg要追究了

2019

全港市民而家都表達緊你所講嘅「某種訴求」了

當時點估到變到發生咁既事

學校唔比戴口罩本身都已經有問題
佢當時做得太盡

回力鏢欣賞區

原則上，學生在校內或校外均不應戴上口罩或以任何其他方式遮蓋臉孔，宗教或健康原因除外。

識唔識字，攞黎柒

Old news 誤導性 拉

其實宜家蒙面法係生效緊定咩？

你有病先係健康原因。 "怕"有病從來唔係健康原因。 因為"怕"有病， 任何地方任何時候都可以怕

你話唔係就唔係?你係校長?
佢講得咁籠統，實會有一套佢自己既解釋嫁啦
疫情嚴峻，唔係因為健康理由而去戴口罩？真係盲反，反到變弱撚智

鄭月娥：戴咗口罩嘅都要除返低。

健康原因 這個terms唔係今日先發明。 佢的定義幾十年黎已經定義得清清楚楚

搵黎睇下，點清楚法，睇過